北歐心科學 : 鬼節大台

北歐心科學 : 記者招待會，是代表一個組織發表聲明，並回答記者及各界的問題。「不代表所有抗爭者的代表會」，本來就是矛盾的，你站得出來公開發佈，實然上就代理了示威者整體在公眾前的發言權。是不是要有大聲公，有今天我，有泛民左膠，有神功戲，才算是大台呢？

本來，流水抗爭，每次也有不同發起人，不同目標，隨著戰況不同，甚至有不同訴求（例如在葵浦警署救人。）。示威者之間，理念和行動方式，都不需完全一致，有共同目標，就聯合行動。沒有大台，只有群眾，人人都可帶領行動，四處游擊，沒有對象，政府無法回應，不斷地精準犯錯，以致香港達至今日亂局。

人人都可發言，發起行動，可以討論，甚至批評，叫做論壇，網上也有個吧？一但有公開發佈會，無形的流水抗爭就會聚焦成有形的「平台」（按記者會字眼。），可以外攻內破。

首先，發言人說錯話，將錯誤代表示威運動。我直接引用發佈會的內容，陳先生指香港經濟下滑與反修例運動無關。大佬你無嘢啊？大家用盡力量，勇武抗爭，搞不合作運動，甚至全港大罷工以癱瘓社會，你居然說大家乜都影響唔到？此外，各界及記者都會設很多問題攻擊發言人，明明說好不回答，怎麼又回答呢？發言人有經驗有能耐面對這些攻擊嗎？

此外，人選問題。既然示威者間無法有完全一致的共識，你如何平衡不同意見呢？是否要篩選過有一定共識的人才可發言呢？如果要你篩選，你即是大台！如果誰人都可上台，你怎能避免他不被收買，不是共諜，不是左膠派來的卧底呢？大家忘記了2014年嗎？

我明白很多人都只是希望抗衡政府一言堂。我先不論這是否重要，但如果你堅持要這樣做，就請謹守這幾個原則。

1. 只有事實，沒有意見。
不講任何意見，陳述警黑暴行就可，至多講句強烈譴責。不要評論示威者是否暴力，經濟有否被影響，你無資格講。（所以就毋須投什麼公信力的票。）
2. 講稿寫好，一字不改。
越多爆肚越多錯誤，咁大個錄音機人版林鄭月娥，不是無道理的。
3. 謝絕問題，絕不回答。
一答問題，你就露餡，就有可攻擊的地方，立論亦會薄弱。堅持簡單直接的短句，一字不改。

這三點做不了，就收皮，港共和泛民都想重建大台，你居然製造這樣的缺口任人攻擊？只是重蹈2014覆轍。

不過有一個意見，是例外的，夠膽講就沒所謂，看你夠不夠膽講：「天滅中共，共產黨仆街冚家鏟！」

推

支持林鄭，打死班仆街

支持林鄭，警察打得好

只講事實就可以了，每次不斷重複未解決的事實！